港大候選SU火車頭

勁共勁共砵砵

訪問節錄如下：

1. 你們的政治光譜/政治立場是甚麼？
我們認為用現有的名詞並不能表達我們莊的政治立場，因為例如本土、港獨等，第一他們並沒有清晰的界定，或是社會一致的定義，我們都認為不論是政治光譜或是政治立場我們作為香港人或是香港接受教育的人，其實我們的立場都會傾向由香港出發。但由香港出發去考慮香港利益時，我們都要考慮時間軸。時間軸的意思是，我們到底在考慮短期還是長期的利益。加上香港的地理位置、經濟結構其實都十分依賴世界上大部份的國家，不論金融、出口產業，所以在考慮香港利益同時，我們都應考慮鄰近國家的政策、議案的推出。所以如果要用幾個字去形容我們的政治立場，我們會選擇「國際視野，本土出發」八個字。前者是考想利益的角度,後者是執行的角度。

2. 你們是否支持香港獨立？
首先我們認為它可以被自由地討論，特別是在大學之內。至於是否贊成香港獨立方面，港獨並非香港現時可執行最好的決策，因為尚有很多的選擇可加以考慮及討論。另外我認為香港內部的問題都非常嚴峻，例如我們在政綱小册子上提到的外務議題，如學生自殺、高樓價、創新科技嚴重落後等問題。這些都是我們內部必須解決和面對的問題，所以我們會將那些內部問題列為最優先需要處理的問題。

3. 你們覺得香港獨立是否合法？
我們認為任何符合法列的討論都是可被接受的，所以我們認為只要某個人或團體在現時完善的法律制度下，加上沒有違反法律，就應可就不同議題提出想法。

4. 你們是否同意香港政府取締香港民族黨？
首先我們相信香港的法治仍然相當完善，所以就香港一套完整司法制度體系下做出的判決，我們並沒有太多質疑或反對。對於民族黨被政府取締或禁止，社會上有不同聲音，但我們相信我們應遵守絕大部分香港市民都認同是完善的法律體系下作出的任何決策。

5. 你們是否同意香港政府DQ議員？
其實我們由始至終都相信，而坊間一些調查機構都指出香港的法治制度在世界上都名列前茅，所以我們相信這套法治制度可以帶來公平的審訊，所以對於有部分議員被DQ，我們願意相信整個判決過程是公平的，並且有足夠理據去支持政府所作的判決，所以我們對這件事沒有任何特別意見。

6. 你們是否支持人大釋法？
每一個法律的訂立，其實都是由一小部分的精英去開始建構框架，然後隨社會的進步不斷完善。所以法律並非一本已經印刷好的書，而是容許我們不斷修改、去完善，就一些前人的不足作補完。人大釋法亦都如是，我相信重點是我們希望這法列在微調後能得到愈來愈多香港人的支持，這才是一個成功的新詮釋。

7. 你們是否同意一國兩制？
我們支持所有在香港回歸時所簽訂的條文，其中當然包括一國兩制

8. 你們是否支持國歌法和23條立法？
因為爭議聲非常之多，所以我們不希望對任何未實施或未明文規定的法例作出過多評論。這是對該法案有所偏頗，該法案到最後還有很多相議的空間，所以我們認為政府應充分考慮各種聲音，從而推出一條為大部分港人所接受的法例。

9. 你們對違法達義有何看法？
香港作為擁有完善法律的城市，任何人都有表達訴求或是行動的權利。我們主張每人都有自由去決定自己的事、想表達的聲音，但每人都應為這些行為勇敢承擔相認的法律責任。當然我們更相信這套法律體系是完善和公平的。

10. 你們對初一事件有何看法？
對旺角騷動，很多報紙傳媒都報道了有不法份子甚至黑社會的介入，所以旺角騷動的那一批示威者是否單純為表達而表達的市民呢？

11. 你們是否同意政府以暴動罪控告參與者？
就對這幾名人士進行拘捕的行為，我們希望香港政府有真憑實據去支持，以及整個審訊過程認該要公平。我希望他們得到公平的審訊。

打擊 深入 滲透

賴共SU
選到就真係大獲

屌那星

推

老實講有乜冬瓜豆腐俾佢哋選到，就真係要靠評議會或者學苑、校園電視呢啲第四權嚟做最後把關啦